[錶撚入]擺低你哋戴緊嘅錶(42)

各位繼續

上個 post

【FAQ】

1）點解貼親 Rolex 同 Panerai 都收到咁多負皮嘅？

呢度係咁，入鄉隨俗啦，大家冇惡意嘅。

2）你哋平時講嗰啲 RR 同埋 M 係咩嚟？

香港其中兩間買水貨錶價錢比較相宜，質素有一定保證嘅舖頭。
so far 冇聽過有人買到假嘢。

一間係稀有稀有 R__e R__e，另一間係 M_____z。請自己再 search。

3）咩叫 BT，咩叫 AD？

BT 即係 Boutique，品牌專門店，係錶廠公司自己開，唔係香港代理開。折頭少甚至冇折頭，但款式齊，服務好。

AD 即係 Authorised Dealer，一間錶行拎咗錶廠嘅代理權，可以賣佢啲錶。一間錶行通常唔會只係得一個品牌，一賣就賣十個八個 brand。折頭多啲，但款式冇咁多，服務同埋 sales 對個別品牌認識一定冇 BT 咁好。

各位自己揀。

4）邊度有高質皮帶推介？

擺花街 escalator 隔離有間舖專賣錶帶，請再 search。

留名

Nplm

無人1001

想買精工係咪亞馬遜買就唔使理代理狗問題
定係精工本來都閪撐狗？

有冇人覺得omega 條nato好唔舒服好銀手
係咪我問題

amazon 即係水貨，問題細啲嘅
個問題係 Seiko 批左個圖樣俾散仔會出錶，唔知總公司參與幾多
但通城一定參與最多，所以唔可以買行貨

留明

好正呀

話時話有冇見人戴三十萬錶搭巴士

聽講Patrimony係VC賣得最好既系列

同款牙清

咁快拎到嘅
我好似要4 月先拎到

seiko sarb sarx其實個主要分別喺邊
未睇過實物 睇個芯係一樣？
除咗個size大細同價錢之外

每次見到pp同vc，我都會諗如果ap冇咗RO會點

呢隻係?

搭巴士未見過
見過有人戴 L1 食老麥

個客戴rm pp5711, 有次一齊去食m記

lm

多謝你

Lm

個背都係魚仔？
有記錯之前好似係路牌？

理得人搭巴士，地鐵定渡輪啦，重點係你有冇三十萬嘅錶

相信已經唔喺度

見話有75折即刻想買 但係點簡好

No panerai la

但佢個路牌都已經好唔敏感喇喎
Self censorship

因為負皮錶? 見佢隻灰底幾靚

propilot 就咁大三針嗰隻都已經好型

支持big crown
我諗緊入唔入隻綠面銅big crown pointer

兩隻入面揀oris啦

有冇其他灰底推介 10-30k 左右
由116622開始迷上左灰底

我都諗住買飛行員錶，隻Oris好正，我睇啱zenith呢三隻, 巴打點揀？

第一隻個灰式幾靚 不過oris 數字好睇d
睇睇下真係想oris 灰底 搵多隻白底錶出出曬事

呢幾隻chrono好大隻wo, 巴打隻手粗定幼先
可以諗埋iwc既pilot chrono

Zenith超大隻，爸打上吓手先

係好大隻好難carry
真係要個人操到好大隻先戴得好睇

本身我有興趣隻銅pilot
見到實物就卻步了
利申 手幼撚

oris 係咪去東方睇好d?

Time only 有隻40mm 同埋gloss 藍面好靚

手幼撚路過

政府終於回水

東方係大AD
幾好丫

政府回水
考慮屌隻 Citizen Chromomaster

大家記得拎啲錢支持抗爭同埋黃色經濟圈

平民之選

嘔心瀝血整咗ALS 1815開箱評測片，入嚟吸下毒啦

手足換錶帶有冇地方推薦？唔怕比一百幾十人換

最怕啲人唔識換 勁粗暴

我自己唔識/唔敢換

多謝咗巴打再慢慢睇

通常都係返BT或者相熟AD

社巴大戶緊係唔同啲

細戶自己拎錶帶去比佢地換 實趕我走

各位巴打點睇IWC top gun 41mm ，好想入手

睇樓上巴打條換錶帶片
好詳細

唔關事

你換IWC錶帶？
原裝我諗行入去就係人都得
非原裝就難講啲

就係想換下非原裝

Iwc啲錶帶點戴都唔爛 係甩色 其實好襟用

搵下先

呢隻真係好正呀

我都係響bt買咋嘛 haha

每次見到iwc泛藍既錶面都覺得好正

如果唔係成日換嘅去返你買錶嗰度或者專門店(不過一定要買行)叫佢哋幫手換通常都ok嘅

咁直接行入去啦

如果好似 spitfire 有 d 色仲正

我隻峒大飛爛咗keeper, 過年前去訂返條帶, 依家都未有
仲要加咗價..早一年幾前訂過同一條$1500唔連buckle, 依家要$2700

叫BT送嘢補返數啦

睇完之後覺得呢個價好扺玩

不過都係冇錢買

你講正價？

財散人安樂

Nice bro

舊錶新帶LM

巴打好快手
正啦
今個月好收手喇

想當年剛帶唔使五千蚊美金, 冇買到真係揼心

啋，咩今個月
估計要儲幾年錢先買到下一隻
當務之急換左條帶先，呢條唔係原裝，差撚到on9, 原廠嗰條收埋唔用住

夠用了

十幾蚊隻三針表又唔可以話底買只能講一分錢 一分貨

3月再買嘛

唔用鋼帶？

唔鐘意鋼帶

一文一武 恭喜巴打
買多隻dive啱啱好

有無折？

今次冇咁反光，set 過啲燈定隻錶防反光太好
同微距片插中間好好 J

土炮貼件深色衫上去當遮光罩🤣

做到嘢

多謝巴打們提點就真

買啦，買啦，雖然我呢支都唔係微距

好鍾意睇呢啲 setup相學嘢

呢D Setup唔難嘅，有齊裝備就五分鐘set得好

認同，呢位師兄好用心

我連個波頭放咗喺邊都唔記得咗

支持

買咗啲器材返嚟就係要用心去用先對得住啲機，啲鏡，如果唔係同啲 mk 掛部相機上身當裝飾品有咩分別

正解！！我係好鐘意買玩具，但我樣樣玩具都會玩得好透澈，開始拍片都係為咗再了解多D自己嘅愛錶同埋分享下學到嘅嘢俾其他巴打，所以我都係用廣東話，因為我係香港人

巴打都相當有實力

我如果發咗達一定會買datograph

我都係，希望我呢世有機會擁有一隻Dato，但如果唔J工藝只J外表的話，我都係覺得1815係咁多隻ALS中最靚仔嘅

好 pro

有支古董 macro 但部老爺機用 cf card, 冇心機搵

請問有冇巴打知道邊到可以買到呢種斜開錶盒
放到10隻/12隻
轉唔轉冇所謂 反正依家都唔會用
因為放衣櫃所以斜開先方便攞
我睇過Amazon rakuten都冇 一係就掛牆但係直放好似神主牌咁
GB又好貴
謝謝

係咪呢隻款? 我見個較位似係向下斜開

類似啦
但係想要10個slot以上
謝謝巴打

有冇師兄知香港邊度仲有得買呢隻？
好似係停產左
但隻藍色真係好毒

cf 就真係難搞，好彩早兩年換走咗

結果搵唔到tst間東方 去第2度訂 如無意外星期五前拎得

有冇巴打知如果買nato，香港邊度好
其實最主要係唔識換，驚整花本身條帶/錶

正 廣東話朗格錶評真係比較少有 支持！
有機會出嚟交流吓

師兄呢隻正😍

睇咗你段換錶帶教學 有啲想買返條墨綠色皮帶
有冇介紹？

皮帶我都係上網去外國網訂返香港，香港真係好少有得買靚皮錶帶嘅地方

之前去過專門店問 痴線要等四五個月仲要$3000-4000 1條
唯有慢慢搵啦

所以我從來都唔會買原廠帶，我訂返嚟嗰D頂級Shell Cordovan皮帶最貴都唔會過$2000。。。

Thanks bro! 等我都試吓搵下先。
不過我嗰隻玫瑰金 配馬皮好似唔係好襯

你去訂鱷魚皮都平過原廠啦，size全部可以自己customize，度啱size用埋原廠扣都得

我之前都買咗幾條 cordovan皮帶，
不過換咗落隻1815度之後
發現會比錶頭刮到花晒

要注意埋個厚度

係，所以上網訂
冇得現場試真係有d難攪

巴打搵開邊間?

我有次搭火車都見到位仁兄戴1815全年曆

插旗

買張 adaptor 用返 micro sd不行嗎？

噚晚瞓唔著過咗Rolex post睇
基本上各位巴打都係理性討論分子

不過有疑似AD就被追擊

IG 有個中佬（有上香討）住元朗，佢間中會戴 1815 AC
佢仲有隻 L1 Moon
條友仲有 FPJ，疊水

The house of strap
Finwatch
Craft and tailored

呢幾間我都有幫襯過

咁出得來搵食一定會家啦 更何況係勞PO入面搵食
不過見佢個價通常都平過市價
佢有賺 巴打又平D即刻買到錶 都算雙贏掛
事實而家要正價入熱款根本無可能
我都屈服左食一萬來炒入單紅

小弟垃圾錶一隻

覺得勞專登助長炒價
方便佢拉高mark price，正常點會比ad自己出黎炒，仲要炒咁多
但見到佢每年加價兩次，我覺得大機會係呢個原因

我覺得主因係而家勞已經變成左一款國際共通既貨幣 特別係某D款式
根本而家好多走資 瞞稅 洗錢都借用勞來搞
不過同BITCOIN唔同既係
除左投資者仲有好多收藏家同用家 需求過高將個價格頂到好硬
我覺得情況有D似香港樓市

係香港買勞套現都玩左好多年
勞唔打壓炒價，仲默許ad玩埋一份，明顯佢地自己都想助長炒價現象

我屌，係喎 ...

(真係係冇諗過，自 )

點解panerai咁多腐皮嘅

多MK戴掛

冇品味？

唔識欣賞
有無人覺得個面好花

又或者係因為當年炒得太勁 比啲地產保險倫敦金帶到個brand柒左

mk/sales 好似戴勞多....
而家係冇乜人戴 pam....

果個質感同色調似膠錶

個人覺得係007 diehard fan+中左六合彩
先會買

想整返隻 dress watch...
平平地入隻 JLC master moonphase 好,
定係儲耐 d 要隻二手 lange 1815...
全新 jaeger vs 二手 lange 價錢都差一倍有多

支持als 因為你買完積家之後就會心思思想買埋als

其實岩岩依排先開始留意錶
PAM都叫做有自己風格同歷史呀
個品牌家下係主力玩錶身材料
去過次BT又真係幾有名廠風格
只係以前啲舊裝唔係自家機芯同冇咩款姐

JLC果隻上手好薄好細喎 要個style夾先得

1815個份量好似適合男仔啲

岩就整返隻, 唔洗理人點睇, 而家個價係好合理 (水/二手)
有 d 以前十幾萬既炒款而家5皮有找

但 dress watch 唔會日日戴, 好難諗
不過 als 堅好 J

39mm 唔算細?
借圖

支持ALS，1815靚到真係入咗打死都唔會放翻出去

我睇過jlc moon phase, 兩秒就擺返低了

1,2,3,4 邊隻好

其實做比義大利海軍應該唔算勁歷史？
好多brand都做錶比軍隊數omega，ham，oris好多都有，義大利又唔係話好勁

同埋潛水錶感覺勞品質係比佢高

唔好靠睇圖
一定要去試實物 上到你手 自然會知買邊款

撈食負可能只係公廁，pam 就咁睇都有 318 同鍾泳麟兩單，食下負都正常既 ...

圖中四隻，試過頭三隻，都未揀到

始終成隻錶既打磨造工係同價錢有直接關係既

咁唯有

2係銅 會隨時間同使用習慣變色 唔係個個鐘意

真…唔係話jlc差，但望落係差咁d
同埋錶真係好個人，最好點都望下實物
曾經我係struggle緊兩個牌子揀一隻，係睇實物就即刻決定到

谷高個價順便谷高個BRAND IMAGE
唔想咁多窮L買到

啲大陸人勁鍾意，佢地成日每個brand買隻入門款當玩左
呢隻真係好普通

jlc平價寧願買小丑

El Primero 鋼帶 vs daytona , 大家點睇

嘩你咁講即刻唔洗諗喎

巴打你拎得ALS出嚟做選擇（雖然二手），其實已經唔駛揀
負擔到嘅一定係ALS
就算你今次妥協買JLC，第日你都好大機會買返ALS

agree
買ALS先啦
買完JLC好快又會心思思想入

真
相同感覺

地通 Ceramic 定全鋼？
我揀地通

我覺得Go pano表面處理應該唔會差過Als L1, als係贏在睇唔到嘅地方

如果 senator observer 冇 date 幾好睇的...

鋼款炒得勁勞唔會直接受惠，依家廠嘅玩法係利用鋼嘅高價推多啲人去買貴金屬，利潤會高好多，錶行朋友都話而家勞賣得好嘅model多咗闊左好多

我都見過
成日番大陸

但買go唔要big date好似...

el primero 邊款先？

GO pm/pml錶面唔會輸ALS
錶底有自己特色但打磨唔係ALS嗰皮

第三隻

知道其實唔算apple to apple, 比個三色圈吸引到

推多左好多人買間金同白金地拖/GMT

唔洗咁煩惱既 兩隻合埋一齊咪得囉
el primero Daytona

如果一隻鋼地都要差不多廿萬
我會俾多幾萬買白金116519LN

我就覺得 ALS 錶面處理明顯高一班
個盤拉絲細緻好多 印字更有質感 錶面跟足黃金比例

係喎!!!

所以 企硬，唔買勞！

淨係講錶面玻璃塗層
我敢講ALS light transmission rate一定有96%+、
SCI <0.5%
仲要冇乜偏色
實物睇真係好似睇唔到塊玻璃，會直接摸到啲針

之前港珠澳未起好
佢會去嗰度開工

到手 真係好鐘意灰底
影得差唔好見怪

Geneva's 'Watches and Wonders' Is Officially Canceled Due To Coronavirus Threat

睇黎今年全球鐘錶業都會震一震

腿 係腿呀 好白 痴漢mode on

間金真係唔得

而家全世界望住Baselworld

四月SIHH都唔知會唔會取消

點解要諗 小弟唔明

取消咗啦 SIHH 改左名就係watches & wonders

的確如果將錶面放大細節位都係打輸
同埋GO玻璃係冇ALS咁通透
睇埋錶底就輸5班
GO機芯放大睇好有好多瑕疵位

錶呢家野一分錢一分貨

1881呢期靜到呢，我行左個幾鐘都無第二個客

當然ALS正好多啦，但係我幾鍾意GO冇框大日歷

呢隻個外圈好好玩

ALS機芯塊夾版係咪話會隨年月越變越黃

仲好期待今年有咩正野睇

Flyback個隻已射 thanks

Yes
German silver特色之一

25週年限量版仲未賣晒

聽講係但唔知等幾耐

我嗰隻已經黃黃哋

其實都幾正, 真係見證歲月既痕跡

自己皮膚抖出嚟嘅氣整黃佢

swatch time to move一早取消左

有冇go機芯放大圖睇下

我鐘意GO日曆平跳
有時會覺得ALS日曆上下夾板雖然係特色但總係有種令我強迫症發作既感覺

行過1881 都好想入去睇下，但又買唔起，驚俾人覺得白撞

Senator對RL
對比下覺得GO細位打磨拋光係冇als做得咁足

次次仔細睇 GO 就覺得應該忍手唔好妥協

BT 啲人友善好多
行下啦

睇埋價錢
5皮比到呢個質量已經唔話得
都係一分錢一分貨啦

我上次就係睇個機芯雙鵝頸個雕刻 無用放大鏡
就咁肉眼睇已經睇到D瑕疵
加埋無我想要隻色 即刻熄哂火

原本以為go好差，但一睇，哇屌真係好靚
其實兩個一zoom都係超乎想像，只可以話als係完美，但go已經靚得好優秀，甚至超越佢價錢既水平

thz bro 其實兩隻都好正
不過無可否認als係再超越多少少，但go已經

佢qc唔得wo咁，眼都睇到真係。。。

有尋味

不過社巴尋味

好多GO鵝頸engraving 都出事
我嗰隻放大睇都有失手位 /收邊唔乾淨
不過肉眼睇到又真係誇張

我諗都係撞手神 咁岩拎左隻低標
果下覺得佢直頭係漏左收邊 不過佢又無第二隻可以拎來對比

冇比較冇傷害

我買水貨揀都冇得揀
好在冇咩問題

梗係啦價錢差三倍。。。

就係見佢big crown 最後簡左佢

其實真係冇 date 好睇 d....

True

日本收鑊
無益香港代理
負皮就負皮啦

有咩好得過每件躝癱差佬送多隻五十噚呢屌佢老母

黃黃地

oh

係幾靚，買水貨 good
日本買是咪冇折？

Bic camera 買有折 + 退稅
計返大約 HKD 23000 左右

吸引
但 Bic Camera 其實係咪唔齊款

邊隻有得試 2最好J

你最care 嘅category 一定要忍手
當你冇咁care 就會接受，好似隻polo s d打磨對比vc好似240p vs 4k咁，不過運動錶（雖然呢隻偏formal) 我冇咁care 自然接受到

抵到

snowflake 依加幾錢

GO 做咁靚無人買 breguet 同 blancpain 點算
話哂 swatch 係瑞士公司

一定唔齊，你可以上官網 search，睇到邊間分店有。

Breguet 嗰堆enamel 同價冇乜對手
同埋GO d線條好撚硬朗，要優雅真係breguet 好好多
Blancpain d dress watch 不懂欣賞

777: 你班刁民再嘈就送夠兩隻

哎呀
唔記得叫巴打幫我問下隻80週年綠面銅有無75折

咁啱今日啱啱佐敦買咗隻水貨snowflake，$33800

個錶面好正喎
好似紙咁

Snowflake其實就係和紙面

呢隻想買好耐

我會拍一條詳細嘅開箱評測片，另外再拍一條片同1815嘅Macro對比，毒下你🤣

個面好靚但上手有點大
點解gs愈出愈sporty呢到底？

41mm都唔係好大，係我手幼加鏡頭變啫😅
遠少少睇ok嘅

Dllm唔好再拍隻1815，我驚我忍唔住

Sorrysorry，講得唔好，我係話我上手有啲大
同埋gs啲新款越出越大，越出越似seiko

因為呢個係Heritage系列，佢D Elegant系列就細隻D

下次拎埋隻 nomos tangente 拍 A B 對比

巴打一個月入2隻留名等睇

想斯文買credor

有巴打借俾我唔介意拍㗎🤣

有冇透背款
zoom黎睇下佢啲打磨，話晒tangente同go已經一樣價錢

難得正皮

利申皮已正

呢隻又唔係限量
去買

Eichi

點都抵買過呢隻姨媽巾紅成$55000

好醜樣

咁紅 唔差在印埋支五星旗同共產黨徽上去啦

其實仲有咩牌子出過中國特別版

有時見到啲頂級檔次牌子奶共仲嘔心過啲中，低檔次牌子奶共

其實GS話隻紅係日本國旗上嘅太陽。。。

呢隻擺明唔係中國特別版啦

我覺得好似 vc 嗰啲龍呀，十二生肖呀就真係完全面向中國喇

所以咪話順手印支旗上去又多個特別版俾十三億+三萬隻

其實都好明顯係主打中國十三億龍的傳人市場啦

買得起既邊有十三億

中華文化同支那係兩回事黎 除非你完全對準支那出支那特別版

不過老實講，咁大個市場有邊個唔想賺

呢D就叫中國文化啦

大中華膠呢個議題有排講
好似啲大媽成日話香港人咪又係中國人一樣

係呀，中華文化呢樣野香港台灣都有，文化本身唔係問題係人種問題姐

屌你老母 炒錶炒到燶晒....

炒錶狗

呢個只係普通明星特別版，咁啱佢係中國人啫

咁唔少得以中國為家嘅播威啦

一個時辰就兩粒鐘
但係隻錶又唔係廿四小時制架噃
騎騎呢呢

咁陰陽都算係中華文化嘅

見到fb有啲全新2019 888大白橙都跌到落68k, 其實好多水貨佬都有價無市

好樣衰

幾錢入

其實香港台灣中國人“種”就一樣㗎喇，只係呢一百幾十年分家之後政府唔同，教育唔同，先做成有近代文化差異

啱啱又整咗條片教大家點樣拆鋼帶格

中國紅AP

日本本身都極受中華文化影響，我哋識得咁樣細分，不過一般鬼佬都當係中國文化㗎喇

哩隻如果唔講係中國紅，都唔會覺得有咩問題，一講就好想嘔

聖大飛陪我hea 足一日

水60k

聽日29/2 跳去1/3

如果奧運搞唔成
每屆最鍾意食奧運水既omega唔知點算呢

更有紀念價值

提早轉日期

計下奧運搞得成既多定搞唔成既多就知

我睇好似有人係NY搞錶聚
主題就係萬年歷LEAP YEAR

係得月相好j，blancpain如終潛水錶最靚

佢都賣左一排，好好奇蓋清咩樣

聽晚12點前一定望實隻錶

新玩具，都真係玩具已矣

唔係 screw down case back

買呢隻就係為咗呢粒嘢，全新嘅 lemania 5100 機芯。唔好懷疑，灰色果舊真係膠來。首先當然係為了 cut cost. 但同時亦提供了防震

38mm。 size 就極佳。不過啲針咁幼係咪想考我眼力？我做了四十幾年人未戴過眼鏡，bring them on!

真係聞名不如見面，seiko 5 級數機芯表面處理，C扣回定嘅自動陀呢啲我事前都知。但手上鏈，啲 pusher ，拉去某一個 crown position， 全部手感都係差，就真係估佢唔到。

我諗佢經典之處係，你估唔到一個手感同外觀咁差嘅機芯，計時針開始同停止都好實淨。雖然我覺得 pusher 比7750更實，但係實得來反應係快，個 cam 行程相信是好短。當然傳說中嘅 7G 重力下都唔偷停我就試唔到了。

多謝收看

圖呢？

自膠，回覆左先出到圖

今年無 Baselworld

我都買隻dress watch
睇完好多牌子最想買vc FIFTYSIX
請教下各位師兄藍面大三針或者complete calendar 難唔難買同埋大約幾多折
同埋freshgrad帶dress watch 會唔會好怪因為我唔like Rolex Pam 仔呢類粗獷嘅錶

巴打fresh grad就諗vc
fresh grad戴dress watch唔會怪，但如果你fresh grad返office就戴vc比較張揚啫，除非巴打已經係老闆唔駛打工

可能係全職兒子？

買全歷/星日連動儲好D，有geneva seal個肉靚唔少

買唔起巴打個名
希望佢排到佢排緊嗰隻nautilus perpetual calendar 然後比佢隻5712比我

Vc多人識咩佢好似冇Rolex pam仔 iwc咁顯眼

Vc個caliber 靚唔靚

全職兒子確認

仲想叫巴打搵屋企人排waitlist款，等到自己26 30就可以正價買
不過巴打已經好幸福咁有個never own a Patek Philippe merely look after it for the next generation 嘅爸爸打爆機人生贏家

Sor 問埋啲問題好似好idiotic 其實我係睇款對tech冇乜認識

我用自己錢買
唔想屋企人比錢
After all 自己錢買先屬於自己

Btw 佢排5711幫我我叔叔買兩個月排到
但係個salesperson 同佢講之後佢排嗰幾隻就可能要耐啲
其實香港真係好多有錢人大把人排pp
我叔叔買得少佢排嘅話聽講要排幾年

quartz?

正確態度

支持佢地繼續持貨頂住個市
等大家可以高價放錶
跌完再入新錶

啱啱同女朋友講話想買就比佢屌到上天花板

放心交關稅就ok

今日帶腐皮

你唔買一對梗係屌你啦

天氣熱，換返鋼帶先出門

年靑人第一部車就買拉利未必係最好 一步一步上，遲d等你真正懂得欣賞pp再買都未遲

true

2 月 29 梗係睇下萬年曆啦

佢個月亮好creepy, 我鐘意返普通冇樣嘅月亮

得呢隻 handle 到 29 號

手上鍊

又一位有大貨嘅巴打

舊精工一隻

會發惡夢

creepy 先係特色

How much?

我覺得好萌

各位師兄你哋係睇書定用咩方法咁識錶
我睇YouTube 上面嗰review 或者聽老豆叔叔同佢哋啲fd 講錶好多時都唔係好明啲mechanism/tech
有冇啲易明啲嘅途徑
Btw 我都係睇款多
如果五至十萬入門款有咩好介紹

佢怕我戴呢隻返工好顯眼
不過好似戴呢隻vc 應該冇Rolex pam嗰啲咁顯眼
Vc好似冇咩知名度

睇下你對咩人lor
街邊師奶普通阿叔/後生就真係未必識
d上司老細有睇開錶 可能會覺得你高調掛

新手想買錶 暫時想買iwc 377709 或者 jlc WJLB017 因為感覺西裝出街都襯到 巴打點睇?

係咪越戰越on9黎，講嘢咁似既

係咪$4200買

依位巴打睇落有貨好多
愈戰好似買唔起

Who is that

我有錢就唔使返工直上 holy trinity 嗰堆perpetual calendar minute repeater tourbillon

萬年曆

都唔係架，想返工唔代表有需要返工
我側聞而家富二代個 norm
係點都要搵份工做
唔係都會被圍內恥笑裙腳仔

我frd公司個二世祖又係，我地叫佢負manday
連睇doc都唔識叫人睇完教佢

嗰時識人買$31K

花左藍寶石錶面可以去邊換？

呢類四個圈perpetual calendar 好正
可惜得個望字

唔好講錶住
睇live

想買 Zenith Defy Class Skeleton... 各位點睇？

我上網見有大陸仔行入去 7折買到
係咪通常專門店都有8折??

我都想買

fg 牌子dress watch買omega de ville 算
個樣都ok，供對vc成年仲要最入門款有乜謂

好可愛wo，好有feel

買jlc好似好啲

是銅大飛萬

唔好嘥錢，vc dress watch 一係買patrimony 一係買traditionelle
Dress watch幾時帶都咁正，唔洗擔心

十分好
我嗰雙00:01先跳到3月

得呢隻識跳

4年先見到一次既moment

第一隻錶揀tudor harrods 定係omega james bond 好

Patrimony 唔識欣賞
Traditionelle 唔計tourbillon/perpetual calendar 淨係complete calendar 都五十幾萬
最平self winding 都差唔多廿萬但係點解反而manual winding 仲貴過self winding 幾萬
如果廿幾萬manual winding 不如考慮下pp calatrava
不過其實個價out 咗budget
Btw 淨睇款個人覺得fiftysix 靚啲
想問下係唔係patrimony/traditionelle 有啲特別之處

其實都係睇佢返咩工
我有frd intern已經地通

邊隻james bond
diver 300?

寶璣Guilloche真係好靚

係啊 最近出7007隻限量個隻

巴打講錶個YOUTUBE CHANNEL係咩
想搵唔記得左個名

睇你鐘唔鐘意綠色

香港人 馬照跑 舞照跳

話咁快 3 月
又開始覺得熱

樓市股市繼續gogogo

樓市真係鑽石底
香港樓市真係好畸形

地通…真係好金融…

樓市有滯後
希望再跌
想 3 年內上車

JLC

見到個 fd 琴晚同老公食 omakase
佢老公好有錢，但又係帶金鋼地通

有錢我會戴 5711

mk 賣精工啲 sales 都地通啦，有咩咁出奇

我農曆年前去了台北一趟
有一間 family Mart 嘅店員
廿歲鬆啲，戴住黑十。
我好慚愧

我上年去食普通日本放題 個侍應都帶ROOT BEAR
我反而帶隻無人識既YM 自愧不如

D人成日話老遠都望到係流四 但燈光唔夠 手又郁來郁去 到底點分呢

租金就真係直接反應市場啦
不過樓盤就減果10%就叫劈價

屌 auto correct

勁多人睇樓

係，見到都想搵窿捐

減果10%就已經個個狗衝 都唔知個市點跌
我尋日朝早落銀行已經聽到2家人係到問緊按揭

咪係，前年年中嗰次又係跌少少就俾人買返上去，搞搞吓去到Record High

根本壓測Foul咗好多唔夠能力還款嘅人，加上而家真係人多Demand夠大
又比97前少咗好多人炒樓
唔係世界大戰都唔知點跌

除非來緊果個月爆到停工停市半年啦 唔係根本唔會跌超過20%

冇撈揮手

今時今日應該好多人厚底（身家，CashFlow，資產，股票基金等）
大家都準備跌市出手
呢個Post都有好幾位有貨巴打隨時上得車啦

唉 無父母幹想買個岩心水既單位真係無可能
真係唔想買層2-30年樓 再供多20年

而家賣到咁貴
上得車都其實有料
之前未放寬嗰陣，啲客仲堅挺

今日同女朋友行街，見到啲代理都好勤力

好多都係一家睇，聽到俾意見都係長老
應該有支援先買到啦

巴打加油，你都係勤力嗰批

我真係唔係好信咁嘅情況下會分到

呢個真
早年個個都追唔上個市，變相有一批人渣住一大舊錢博追到個市
口就講等97重現 現實減5-10%已經有人衝
變返97價應該打緊WW3

我擔心緊我啲計時錶第時抹油都抹到破產
係得兩隻7750可以唔返原廠整

冇得唔勤力

去馬唔使諗

其實經歷過03，大家都知道唔會跌
咩金融海嘯，武漢肺炎，根本冇人係打從心裡面驚

如果真係有下一次大跌，我估應該會係最後一次，因為被共化既香港根本冇能力復原

有錢仲5711？唔買三問陀飛輪都萬年歷啦

金屬帶靚啲

樓唔使諗啦，都唔係用家主導，要大陸冧先有機會跌

戴撈唔使解釋咁多卦

聽 podcast 都有講，同唔熟錶既人講錶，一定係同撈比先有得傾

買得錶多，覺得其實三針簡簡單單好似正啲。
(其實係無錢買complications )

5712 正好多
我老竇之前賣咗隻5711我都冇乜感覺
反而如果佢賣咗隻5712 我就真係會抌心口
5712 複雜啲craftsmanship 靚啲

仲後生會覺得退休前會換一次樓
但亦有機會做唔到
所以有得上車都唔敢買太舊

實用程度問題

讀緊中學時就係 SARS
嗰陣覺得我早十幾年出世就爽
人生...

真係冇計
所以有錢嘅話都會想買隻 Vintage Explorer

小學時候係SARS... 刷唔到做全職兒子，係咪應該重刷

我間中會說服女朋友
其實住荃灣都可以接受丫

換黑色rubber b 好似唔襯
換藍色 又膠得濟

荃灣真心唔算大西北架啦
大西北通常講緊上水粉嶺屯天元

藍黑色啞面厚皮帶/
深藍黑間色尼龍帶

呢個我都未接受到

買20蚊隻表同我講實用

百貨應百客 🤪
有錢我除咗買 5711，我仲會買 Zeitwerk

有錢我會揀PP5990/1A 同 fpj chronometre bleu

知唔知AD 有幾多折？

（有錢的話）會買5711P

唔知，我係稀有²買

可以透露下幾錢嗎？

其實我仲心大心細緊，好唔好直上Defy El Primero 21

AD 8折起步再傾落去

其實值得上，因為真係比多好少
而且玩skeleton， 21再上係貴好多唔會再係比多少少，有計時值既

真係建議ep21要上下手再決定
厚大過skeleton好多
同皮/膠帶定鋼真係要諗吓
zennith 皮膠帶個buckle真係反智設計

呢個都真

荃灣都叫大西北？
你條女住開九龍塘定半山

講起呢粒撚屌扣我有嘢發表
我換咗粒假 hublot 扣改善咗好多
hublot 扣短又短啲彎又彎啲

當然都可以買粒真 hublot 扣嘅，唔介意有 logo 嘅話

6.5寸手腕
before

after

Defy Classic 同EP21 都上過手
初初試titanium classic 同blue ceramic ep21，就覺得classic 靚d
點知試埋個Titanium ep21... 真係無得輸... 真係好靚
Ep21係厚身嘅，但同我隻tudor bb 唔爭好遠嘅

我估最後真係買，就一定係揀軚帶，自己出去造條alligator 好過

其實兩隻錶都唔係真係爭少少...
我問Raxe Rarx... Classic $36k.. EP21 $63K 應該係行貨62折左右

其實AD 有無機會傾低過7 折？

我錯
我同佢都冇覺得荃灣係大西北，亦都可以考慮
係我突然扭左個話題去荃灣度

佢真係住九龍塘 不過唔係大屋
想買荔枝角

買啲樓齡無咁舊嘅美孚新邨，話哂交通方便而且間隔唔算差

係咪過左荔枝角嘅樓盤你女朋友都唔會考慮? 唔鍾意荃灣係咪因為佢擔心交通問題?

其實荃景圍都有上車盤，又有唔少交通接駁。近市中心又有愉景新城，不過門檻又高啲

唔係呀，過左沙田同埋荃灣佢先唔 okay
荃灣以南，同埋大圍沙田佢都可以
愉景新城我都覺得諗得過

最新嗰批美孚同德福差不多樓齡，都唔錯
但我同佢返工黎講，住德福會比較好

荃灣個人覺得太密集
好似沙田大圍正喲

咁新葵芳花園都諗得過
如果九龍東嗰頭麗晶花園又係另一選擇

荃灣最密集都係市中心嗰頭

但個樓齡都幾係野 買呢D 2X-3X年既樓
供到一半就已經3-40年樓 層樓仲老過個人

如果真係住荃灣西嗰邊，直頭 settle 喺度幾十年唔走，橫掂係新樓

手快禁左send

係，我都有同佢講
如果買 30 年以上的樓，咁就要預換樓，唔係退休之後就好煩

無計，荃灣算係好早開發，樓齡都有番咁上下
btw 銅鑼灣百德新街嗰頭啲樓分分鐘老過阿爸阿媽

有時同佢去行街食飯
都見到有啲街招 sell 九龍城啲樓萬二三蚊呎，佢話好抵
我即刻話唔好落疊 咁平一定有問題，通常係舊
仲要銀行唔會批按揭

好殘嘅唐樓真係差唔多
不過我唔係好接受到唔乾淨嘅樓
按揭就睇你出幾多首期

其實拎客觀標準計佢唔算係有錢
當然都係好過我

壓力又基本上冇，一路相處都好愉快

復工，第一次戴返office

負皮！
不過係幾靚

誠放 IWC mark xvi 有意pm

難得出街換下錶帶

我都係今日復返office

返工

銀行bo有啲仲未返

玩headfi wo你，btw

兩年幾前買落既just ear來 都好耐無買過新野
同埋平時好少帶返工 都係今日復工要開心下先帶
我公司都未全面復既 都係輪流返下公司咁 都叫仲有一半時間會home office

我以前都有玩
後尾返工帶成set真係搞唔掂

點pm

係喎. 唔記得擺條link :

Good start
close up換支Macro lens
A. LANGE & SOHNE 個故事都可以講下

for your reference

會呀，以後會開歷史系列講下品牌歷史

想問下 ALS. AD 係咪最多八折
1815 好吸引

咁似我之前嘅我都係淘寶買過個，仲貼手過原裝

通城 x 周柏豪

都係果句 代理唔會有100%話事權 無精工拍板撚會有得做

我哋要畀多啲人知
其實我而家搵緊有無啱 size 嘅星黐上去

人生第一隻銅表

依隻有冇折? 好似唔覺水貨.....

Ad會有
78-8折左右啦

我又唔覺太大問題
不過我個隻個扣比較鬆

買幾錢？

ad買，85折，講到牙血都出埋先再平多少少

新款錶，sales話俾唔到咁多

同埋我又唔係vip

我前2日都入左呢隻

入手左準備送比女朋友

好期待氧化之後，上網睇人地啲銅錶好靚

兩日攪掂咗個Snowflake開箱評測片

申利：我買水唔係買行😝

幾千蚊貨仔都幾得喎
不過個圈轉嘅時候就唔係幾順
不過都算收貨

得閒再睇條片
你條片有冇講件事先

oh顧住講錶無添。。。

你手腕幾多吋。我覺得七寸或以上就不用攪嘅

cheap 野一隻

around 5k HKD

蝦仔少有唔係homage 既錶，𣎴過條鈦帶好易花，換nato 正好多

應該冇咁快氧化，我嗰隻Chrono仲係好新
Anyway 恭喜巴打入手靚錶

我隻都係得個crown同表扣黑左
其他位置都仲好新

我隻都係得個crown同表錶扣黑左
其他位置都仲好新

嚟緊天氣潮濕啲可能會快少少

［img]
新鮮滾熱辣，今日入手5167/1A

恭喜巴打，排咗幾耐？
買條膠帶一換就變5167A

新鮮滾熱辣，今日入手5167/1A

主醁睇介紹人和自己卡片份量
我就半年內

會訂膠帶，我就係貪佢可以一錶兩用
鋼帶款可變膠帶
但膠帶款就做不了鋼帶了

恭喜我都幫朋友排過呢隻

問左膠帶+扣一萬多d

我只是小人物，只是介紹人有牙力，我掹車邊

買得水雷
真係膠帶最襯

有無平平地1-2萬有power reserve 既款推介
二手都好

冇得home office了

謝社巴，睇住佢慢慢氧化，都係一件賞心悅目嘅事

搭西裝又得，trench coat又得
雖然有99％係抄人

越睇越順眼

我都係Trench Coat Fan，巴打著開咩款/牌？

越睇越似，兩個都是大牌子
其實是PP抄piaget
定piaget抄PP

日日戴唔會心痛

呢件burberry Black Label, 有得裝/拆保暖內層
有件Aquascutum camel，不過只限冬天用
兩件都係double breasted

Aquascutum未聽過
研究吓先

本身都係著開B記
貪佢甩咗鈕可以隨時返BT搞

正常B記可以，我嗰件Black Label line 執柒左，應該冇得返bt搞

巴打 可否比小弟跟機？

師兄香港邊到買到水貨GS
睇中SBGA281

佐敦立信，旺角槍街，土瓜灣海悅都有

謝謝

今日好忙，覺得要死

Tudor North Flag? 唔介意牌子Christopher ward萬零蚊有自家5日

North Flag認真不錯
又grand又leisure 既感覺

金撈價oris
但真心靚

USD 19K
水貨OVERSEAS 都買到啦

咁 TV screen 款好多廠出過嘅
又唔係 integrated lug

sellita賣十六萬？做慈善大哂咩

會唔會變成咁

麗晶晚晚都有得示威，諗起都正

42mm喎，女友戴到?

養得靚應該係咁

其實有冇話要點養

我試過去海灘裝左樽海水返屋企，浸一日風乾一日再浸，重覆一星期隻錶會變左紅色，再多一星期先成隻錶變暗銅色同有少少位變青，自然戴真係唔知要攪幾耐

哩篇文有講，張圖都係出自哩度

戴到佢有肉過我

17cm，唔知幾多吋

16萬 全部就咁用機械車出來就算
唔多用人手執Finishing 連刻字都唔整返靚 18K金都無用啦
去買隻3,4萬既omega,rolex,IWC,etc 剩低捐撚哂佢都無咁嬲

AD試過最底都係7折左右
所以都係買水
ep21唔會後悔

不過如果想用alligator帶不如諗下3色圈
襯起皮帶我覺得靚過skeleton

係咪最多我就唔清楚 但我上次係傾到八折

North flag 粗戴一流，四年錶，而家每日慢兩秒左右，唯一要彈係比較厚及重 (比起 Rolex GMT Master 2 嚟講)

之前北旗二手跌到好靚價
後悔無入手

我上網睇，iwc嘅青銅錶係用鋁青銅做錶殻，鋁青銅無咁易生銅綠，通常變古銅色，有啲錶用錫青銅，例如zenith type20 銅錶，就會易啲，不過呢啲隨個人喜好，有人覺得好靚

如果唔鍾意，其實可以搵茄汁/可樂/白醋洗洗佢，會變返新嘅一樣，重新再養過

不過我都係新手，如有錯請更正， 大家交流

係，iwc 隻青銅正常使用會變啞色，唔出銅綠。

可以每次戴完擺軟布抹返隻錶，可以令隻錶氧化得平均啲，唔洗淨係等某啲位接觸皮膚多就氧化得勁啲

巴打好嘢
我認我凹水，唔敢搵嘢浸隻錶，始終新買，未過到心理關口

我嗰隻仲好新淨

無事嘅，浸啦

我細佬又肥又大汗隻 glycine 生哂銅青

其實會唔會導致皮膚敏感？

新款轉返舊 logo 又幾好睇

Omega speedmaster moonwatch 同 377714 小王子點揀好
同價位仲有冇咩選擇 另外想問, 係咪都係RR買比較抵? 感謝

個底蓋用返不鏽鋼所以無事
好多銅錶都係咁 constructed 以防敏感

moonwatch 啦

Moonwatch +1（利申：2隻都無）

鋼帶唔太難
小弟身邊幾位朋友都排到, 都係普通打工仔

個位介紹人好好人

純粹好奇想知點解

我鍾意咁樣多啲，有歲月痕跡得嚟又唔會太over

睇完你個解釋我仲驚
姐會啦

其實我有獨門方法，我公司專門做渠務處工程，污水廠入邊太多h2s, 好快會氧化，新安裝嘅銅帶好快變黑，過一排就生晒銅綠

我估戴返一頭半個月應該有嘢睇

呢個價有NASA 認証，剩係first watch worn on moon 都夠J啦。原裝好似跟3條帶，文又得武又得，真係可以帶一世。

我應該都係諗水貨ep21 鈦帶.. 越睇越正
老婆就唔想我買.. 覺得唔保值.. 但我自己就覺得撈太庸俗..
真係要買撈保值的話.. 我只會買，唔會戴

btw, 巴打應該都係會計佬黎？

明白哂，thx

12年前響 IWC 同跛檸之間掙扎良久
最後放棄了跛檸
但係正所謂念念不忘必有回響
12年後終於一償所願

我估如果係我浸完實唔敢戴

巴打唔止賓周易痕
身都成日好痕
仲好有貨

我都唔敢
暗啞銅色就夠皮

聽到都覺臭

60 click係咁上下啦

巴打幾錢入

最緊要有對翼

真係有，同散銀啲味一樣

帶上手會唔會整黑埋隻手?

還返比老豆算
手幼隻royal oak 太大隻而且nautilus 靚好多
而家royal oak 係咪已經係公廁
Btw 個movement 幾靚aesthetically 買錶一定要有透明底欣賞個movement

唔係丫，就咁睇個proportion ok喎

唔知點解prefer dress watch
同老豆相反

掉落化糞池一個月？

咁你預左買完跌一半都得
總之自用最緊要自己高興 唔好買完後悔
要保值不如投資其他野

呢隻都係我buy list
想知日差幾多，咁高頻係咪超准

俾我唔敢帶上手

想問各位師兄知唔知平時Omega限量版啲speedmaster(e.g ck2998)點入手去bt就有定要上網訂

去ad 都有啦，omega啲限量下下都幾千隻

買得起Rolex 仲使乜計嗰幾皮嘢
話買Rolex 保值其實咪又係比個借口自己買錶

感謝回覆想搵全新Speedy Tuesday搵極都搵唔到

依隻好似搶手啲，應該無得再訂？
不過唔熟omega, 可能要其他巴打答你
利申： 仲未正式擁有一隻omega

有D人真係當投資
不過我係比借口買
起碼買勞屋企人唔會嘈生哂

自己食糖水 唔好諗啦Moonwatch 啦

speedy tuesday 幾年前出嘅限量版，無得訂啦，上chrono24，應該有新，不過要食炒價

冇秒盤比唔到exact figure
我呢隻大概三個禮拜快半分鐘
計返日差+1.5左右

要保值大把野揀
買隻勞又要就住就住戴 驚撞花賣唔返真係不如買隻apple watch留返個錢好過

買來做投資果班友買左返來就直入保險庫啦 點會帶

依家又1516緊睇緊隻 Tudor blackbay chrono

唔好話，真係有人係咁
我有個同事供緊隻黑十當保值
戴襯都好似有炸彈綁係手咁
叫佢咁驚就唔好戴 佢話買左唔戴好嘥

大風啲/唔小心放喺枱面一拖都會有痕

所以依家先進化到連錶都有保護貼
我第一次聽到有人幫隻錶貼膜真係嚇親

自從有車膜出現之後我覺得有咩膜都唔奇怪
其實帶勞就算花撚哂 你減幾千D人已經搶住要
連幾千蚊都輸唔起仲戴咩鳩錶

咁個上手感覺咪好怪

Speedy tuesday應該係omega唯一只係網上賣嘅表，一出就賣曬

要保值買 Bitcoin 啦屌，買咩 Rolex 呢

所以點解我咁憎Rolex
阿豬阿狗都戴得好degrading

Omega 太多限量版
但 Speedy Tuesday 係其中一隻值得買嘅款

Iwc點解唔買splitfire chrono自家芯？41mm個size又fit，幾萬蚊用7750唔太抵買。blackbay chrono都係唔錯嘅選擇

大部分人買表睇牌子，勞本身冇唔妥，只證明佢marketing做得好成功，如果咁計PP AP都係公廁 其實自己欣賞佢嘅故事同工藝就OK啦

呢個話題好似隔離POST都講過
唔通777同正苦鳩層帶PP 班狗帶AP/OMEGA
你就唔帶咩 最緊要都係自己開心啦
我個人以前都唔係特別鐘意勞 但自從入左隻YM之後就愈來愈鐘意

我而家比較少入金，通常係拎錢出嚟
香港出金我通常用 MyEthShop, rate 一般啦，但我係貪方便
入金就以前經 Kraken exchange 入，用銀行電匯過去，到咗後就買 USDT

勞除左炒價問題同撞款機會極高之外, 其實品牌歷史同手工都係無得輸, 只係如果想要好與別不同就唔啱買勞, 有時個人停落黎拎返隻勞出黎欣賞下其實都幾鐘意

Asfxxx 網買抵到爛 2千9

我真係唔識形容
令立立既拉絲鋼面

巴打點俾錢
用 PayPal好似冇得揀自提點

Same, 所以我揀sports watch都係偏dress style 同埋平d都可以接受
Dress watch 寧願儲多幾年錢買top tier都唔可以compromise

直接credit card 再加幾百蚊運費直送屋企
唔想去尖沙咀攞

個幾百運費點俾？

要俾兩次錢？

我見佢俾錢步驟好煩

新手，唔係咁識

咁睇樣嘅話小王子係靚過 split fire
如果講吸睛嘅話小王子應該效果最好

Dress Watch 絕對不能慳

咁搵CK2998（紅針）應該直接去AD都有？唔該曬大家 真係好靚

同意
睇過vc返唔到轉頭
靚過中價位嗰堆jaeger blancpain好多
個人覺得vc仲靚過唔少pp款尤其係tourbillon
雖然自己買唔起
Btw 到時叫佢幫係東方/蘇麗呢啲錶鋪入隻vc 可能會比老豆屌我敗家
佢唔知點解好抗佢vc話佢唔夠pp好

上年紀可能唔中意「江山輸盡」

咁PP係default 嘅頂端呢個應該冇咩爭論
我覺得VC款係classic 同contemporary 嘅blend 而PP係ultimate classic

買過pp/vc 中價嗰啲真係唔會望，我拎起左jlc兩秒就擺返低了

我自從買左江山輸盡之後就輸哂我d投資

dress watch 我自己個人中意a. lange & sohne多過pp同vc
機芯佈局打磨裝飾同錶面設計都比pp同vc感覺上合乎現代審美觀啲。

我唔信呢啲嘢

你唔信姐
你老豆可能信

啱呀vc睇落適合自己呢十年內戴因為始終冇咁classic
Pp 咁classic 等三四十歲開始戴先襯
Btw 星期六去睇吓錶先

但係佢考慮緊買多隻vc overseas
應該唔關意頭事
Btw overseas 靚過royal oak 好多寧願佢比隻overseas 我
Royal Oak
Btw Ap 嗰隻code 11.59 都幾靚唔知啲人點解咁憎

A Lange 好似好多fans 係度

我應該唔算係als fans, 因為我未有
如果我年紀大多少少買第一隻dress watch應該都會揀als。
不過依到真係有好多巴打中意/擁有als 相反vc少啲

個人覺得ALS 年歷同萬年歷既錶面設計都好過PP

Pp都係買返d簡潔款最好
再complicated咁當然pp都係贏，但嗰啲就唔係普羅大眾玩得起了

睇過實物鐘意就好design呢d野好個人嘅…

當然啦，所以錶先可以容納到五花八門嘅牌子。
就算高檔同中檔路線比都唔一定係份面擊倒。
最緊要啱自己風格

Pp grand complication
之前老豆買錶個salesperson 比咗2019 新錶list比佢睇
我話有隻好靚問佢幾錢
佢話我一揀就揀咗而家pp 最貴嘅新錶要成千萬
而家睇返原來係全公司最複雜嘅錶

屌你真識揀

same here.
買撈就最多哦兩句“又買”
至少太座覺得你唔會點跌錢，就無咩出聲
其他插到體無完膚

你隻手咁多毛，carry 到
我認真的

我都覺得11.59無乜嘢，
唔知點解被人插到開花
又話咩dress watch 面
sporty case 唔三唔四
我以為 navitimer 8 已經夠慘
點知 11.59 仲慘

嚟係行出街就買到架呢啲
通常拎上 auction house bid

*唔係行出街就買到

細隻啲嘅銅錶有咩介紹？
Oris?

所以脫離單身狗前最好入番多幾隻自己心水，否則將來有財政大臣把關就後悔莫及

其實袋都一樣唔保值，而且比錶更加嘥地方

11.59個殼同芯無問題既
不過最重要既錶面係個災難
成個錶面設計整體俾人覺得cheap
D數字 個日期窗 D刻度加埋俾人感覺似廉價錶

Zenith pilot 40mm

40都有啲大

買隻 armani 得啦，使乜買 AP

一係買啲少人關心嘅款，例如cellini，datejust甚至oysterquartz，cellini算係靚嘅dress watch，datejust同oysterquartz嘅歷史意義更加不容置疑

結婚前一定要買到 ALS / PP
女朋友都知我想買，似乎唔會阻止我
但第時結咗婚我就唔知喇

支持 Cellini 同埋 OP
Vintage Day-Date 都好值得買

買埋 overseas

識揀vintage datejust其實幾抵玩

之前想買隻fifty fathoms
但手幼戴38mm好似爭咁啲

無知一問 買tudor會唔會俾人笑無錢比撈低一級既錶？
其實鐘情omega 多d，但佢最新隻波浪底個人唔太喜歡

Pp 反而我最鍾意nautilus
我唯一鐘意嘅sport watch
但係老豆都排緊幾隻nautilus 點幫我排
Btw 我女朋友都識pp 知道大約幾錢佢話而家買就要即刻結婚

我有勞力士，刁陀，精工，東方錶同G-Shock，隻隻都有戴，冇咁嘅嘢，呢啲只係你自己諗法，大多數人唔會留意你戴咩嘢錶

買錶嘅嘢自己鍾意嘅就係，我舊年11月日本買咗隻二手GS，早廿日買咗隻刁陀，全部都係撞啱見到自己覺得靚就買

Piaget polo s, 平靚正

呢隻戴上手顯得幾細，女仔帶都唔太大

排緊幾隻，真係好有貨
我有冇得排都唔知呀

做左老婆就唔同架啦
結婚前唔理 結左婚買幾千蚊hifi野都要乞permit
費事有咩拗撬 結婚前買哂想買既野先

好多人都有買錶戴俾邊個睇嘅問題

Als Odysseus

Chopard Alpine Eagle 有36mm

點會冇得排
師兄你想買邊隻

Barakuda

囂張喎

愛的迫降入面中隊長同志嗰隻
個人覺得佢好似抄royal oak
不過人地royal oak 都靚仔過佢

睇錯咗
原來你話38mm都太粗

pp要睇卡片先比排
唔係人人得
要佢睇得上嘅職業先有資格，要社會地位高。

我唔識呢啲
其實係點運作
唔可以排嘅咩

真係咩
定係買限量版先係咁
我老豆叔叔都只係civil servant 排隊冇show 過卡片喎

AO 級以上的確係pp 中意嘅類型
基本所有aquanaut 同nautilus 都要排

咁點解佢哋又肯賣比大陸佬
大陸佬應該唔係佢地target customers

其實佢地一來耐驚用家搞 cheap 自己牌子，二來亦唔想無啦啦俾錢你賺（5711 而家講緊 100% 利潤）
所以佢地要做少少買家審查，具體做法就係交卡片，睇你係咩人，專業人士都要睇下你做到咩位。
我就唔係好覺得以自己身份會排到囉... 我嗰行啲人多數係戴 G-Shock 同 Apple Watch
香港代理算好，只係俾香港人排。

香港pp代理基本上只派貨俾香港居民
當然如果唔係熱門款擺喺度任你買就應該冇限

公務員，紀律部隊高層都易排（btw黑警死全族）

想買呢隻，大家點睇

有理由相信謝振中突然間唔想再戴 Omega，想戴 Aquanaut，佢都會排到。

黑警死全族

唔係戴比自己睇唔通戴比路人睇咩
要靠隻錶做statement 話比人知自己好有料其實反映到嗰個人自卑/無能
係你戴緊隻鐘而唔係vice versa

IT DOG 表示呢世都無得排 根本唔會有卡片

原來係咁長知識了
Btw 我老豆話而家買咗pp 之後好快賣出去會比佢哋blacklist

其實舊款seamaster出街都買到既
鍾意新款多啲，型棍子啲

自己做老細就係啦

合作開好多it狗都有卡片wo
除非細公司in house，銀行/vendor it 狗好多都有

幾抵玩

大公司in house都唔會有 只有會對客既post先會有
我對上d department head都無卡片

訓個晏覺發下夢先

等左成年既ks
好高質
唔知呢到有無ching都買左

舊款可以係邊到係可靠而又買到？ rr？

係佢阿哥生前戴嗰隻
佢自己係帶omega seamaster

你有道理

好奇想知

rr 之前有舊，個人覺得但新靚啲
其實tudor好撚正 唔洗care 人地點諗，除非你自己都接受唔到

普通就咁 RN 唔會得吧

PP拎錶時, 仲要比埋張卡片佢
佢應該會交返上pp

如果係旅客應該難D
如果想係香港排, 除左有卡片外, 卡片仲要有香港地址

可唔可以講下有幾正

護士戴返 tudor 同 junghans 咪算囉

絕對對得住個價錢 買錶都係上手睇實物啦
睇相都好難比較

問吓咁多位師兄意見
男人20幾歲戴rose gold dress watch 會唔會好怪

下咁仆街？ dial 似 armani?

而家刁仔已經擺脫緊你講果個固有形象。仲幾成功添。

冇問題丫

我之前做過電信同銀行，it果邊好多人都有
冇自己印囉，記得西人巴都係有實力果啲

幾好睇呀，不過成年咁耐？有冇怕爛尾?

唔會呀，隻 bb 36 泊埋班 pp fpj 度都唔失禮

大家講到好似愈黎愈誇張
我個朋友一樣內地人商人，一樣買咗幾隻
上次見佢戴rg 5711，不過佢話鍾意ap多好多

我真係覺得好似

鍾意就唔會賣啦 唔賣就唔使諗保唔保值啦

呢條鋼帶舊得黎又幾好戴

咁又唔怕既
因為個project之前都有出過其他錶
只係無諗過個schedule會delay左咁耐
Btw我知道呢隻錶既存在都係一年前呢個錶post有巴打推介過

巴打你好撚串喎

我連 Tudor 都買唔起

over左

睇下護士會唔會戴返工啦
返工成日洗手，唔好戴咁靚就真...

利申：老婆做護士，佢隻刁都係擺多過戴... 最衰細size, 我無得攞黎戴

我老婆返ward都係戴baby g

佢地返工確實係冇咁適宜戴貴錶，除非好冇所謂好唔介意

其實邊有話咩適唔適宜，人地鍾意戴就得，做嘢嗰時唔可以放 locker 咩 又或者人地有錢唔怕戴花驚死賣出去賣少幾蚊呢

你個講法同啲人話搭巴士學咩人戴勞一9樣

識好多人返工都唔會帶貴錶多數留返放假先帶，一來太高調二來日日帶的確好易花。

見有巴打啱啱又入左雞仙，我最近都趁佢減價入左隻

又係數佬護士配

好，我冇諗到 locker 呢個 point
抱歉

護土應該最多嫁比狗

減價？邊度減價？

36 mm

呢啲會唔會就係人地所講嘅戴唔起 (講笑）

講真返工見客有時太招搖都未必係好事

研究左好耐40定36，36mm係最fit

都係Ashxxxx網喇

到底護士多啲定空姐多啲
BTW 前排見到罷工，好多護士確實省鏡又後生

其實以我所見又唔係真係咁多護士揾警狗既
自己老婆都係護士見到你地咁講有啲唔舒服

除咗黑警之外，其他職業都唔應該攞嚟講笑啦，尤其醫護緊加應該尊重

呵返

我老婆間醫院出過更衣室小偷
所以都無再戴隻撈返工了

睇 youtube 又學咗一招波板糖遮光法

我老婆個圈子得一個嫁狗
其他嘅各行各業都有
由醫生太到揸貨 van 都有

頂
真係要小心

運輸其實都娶到好多靚女
識幾個貨車司機老婆都靚爆鏡

我公司同HR 申請就有
不過而家見 vendor 都無咗交換卡片呢味嘢
唔知印來做乜

十幾萬一個月點會買唔起 PP
不過 PP 點諗就唔知了

黑圈白面正

好似無計時個錶面好睇啲
兩隻 sub dial 逼得太埋

咁證物房都可以失竊嘅，有時啲嘢係你就係你，無得避

玫瑰金襯粉色恤衫最佳

返咗屋企食飯都要出返嚟
女朋友唔是好舒服

Page 罕有地 share 人哋製作嘅 YouTube 片
埋嚟睇埋嚟丁

Presage / Alpinist 性價比頗低
直接上 GS 比較好

GS 咪仲買唔起

GS 鍾意嗰啲款都太斯文，冇乜機會戴

舊細MM最佳，3000蚊唔使，呢個價位冇乜對手

新嘅貴啲但升級咗藍寶面同機芯，大概貴1千左右，都可以考慮

買返 SARB 系列

我公司啲人啲卡片會周圍飛
其實email下面都有title，日常係唔洗既，但傳統囉

之前YouTube 見到綠色面alpinist 勁靚
睇落唔似幾千蚊貨仔
不過上網搵唔到香港行貨咁就算了

我最近都有睇佢, 難得有囡囡講錶又講得幾好好鐘意佢啲德國口音

女朋友有一日撞花咗APN隻Vacheron
所以其實都係戴Gshock算啦

唔係咁搞笑呀
幾皮野隻黑十都仲要分期供
真係不如留返個錢傍下身好過

如果免息分期都ok嘅
有d人唔中意一野比咁多錢出去

如果免息又無charge ，我有錢都一定分期

想入 cocktail，不過又係太斯文

有冇考慮過Orient Star嘅新潛水錶？

老實講，今時今日「玩」貴錶的有點小眾玩意
除非玩開錶既巴打
又或習慣以別人帶咩錶去先入為主量度人搵食
否則有鬼得閒理你帶PP定精工
都係你自己心理作用

所以無可否認勞係成功，起碼在社會各階層都遠一遠都諗得出係勞
PP聽就聽得多，離遠一眼認得出又有幾多？

本身PP 都多low profile既款
Calatrava 果D唔近D睇都睇唔出
勞既話應該得369同OP要近睇 其他款見到個放大鏡/個外圈已經估得到

呢隻幾好睇

而家鍾意戴細 size，太 chunky 既攞嚟影下相就算

咁呢隻2千唔使，日本製造嘅Presage系列，40.5mm，4R35機芯即係好多mirco brand用嘅MH35，通街都整到，買新機芯成個換走都係60~70美金,抵玩

水貨價錢

呢隻個人覺得係唔靚

多謝巴打先，不過今年要收縮，冇買得咁易喇

換咗啲針可能好啲

M Force又如何？

呢隻我好多嘢都唔多 like

潛水 tool watch 嚟講成隻錶感覺有啲太斯文，唔知點咁

東方潛水最靚真係停咗產嗰隻白面 300m ， 仲靚個同廠 東星嗰隻

係咪講緊呢隻曾經玩過不過已經放左了

呢隻唔講 size 真係好靚，見啲手粗鬼佬戴好型

ALS 1815 vs GS Snowflake超級微距對決，拍撚咗我成晚。。

有無巴打可以講下flieger friday既出處

補番張圖先

嘩原來你個 channel 已經 3000 人 subscribe
我諗過多排啲品牌 marketing 會開始搵你

得個幾千唔會有葉佩雯啦，人地其他youtuber萬幾都未必有，我呢D一睇就知玩玩下拍嚟自high俾你哋錶撚睇下就算數㗎啦🤣🤣

發覺隻piaget 都有小小唔準
同埋佢個date 做得一般，有小小唔係100％ align
一分錢一分貨真係講得冇錯
利申：唔介意，仲係覺得佢好靚，純粹討論工藝

一日誤差幾多?

每日快7-9秒大約

又真係有啲多

上次入過1881 BT都覺得睇得好舒服, 但我仲未去到捨用幾皮野買個體驗既LEVEL, 買完一隻ALS應該可以收山一輪

我仲努力緊

估唔到會整翻隻pan
不過個藍面幾好j

隻vc戴好耐先會有分別
呢隻幾日已經快成分鐘

我覺得玩到 2 年，如果次次請親你都蒲頭，都已經算抵，可以抵銷返個差價
仲未計佢真係會過時過節送禮俾你

嗰邊有二手佬吧

3 針錶太唔準時好難做daily watch

總會習慣，但有小小失望係真

木星錶

加油巴打，忍下手再儲下好快到，我黎緊要結緍+入伙已經覺得隻als越黎越遠

其實bt買錶要買幾多隻先叫你去event
AP bt買過一隻，都冇下文
FPJ排左一隻，好期待有event

Saxonia 十幾應該ok嘅

龜巴真係好有心

應該一隻就有。
但AP 可能太熱門，我都係買咗一隻之後無下文

我上年開始想要moser隻pilot 藍面
但點知到今年都未開賣

moser 有品味

自己隻moser入左廠
隻pilot 又未開賣
下年都未見有就唯有轉投ALS

真係間間廠都唔同
有啲買 5 隻都未必睬你
但有啲買一隻就已經夠

我淨係得呢2個品牌既錶
Event和我無緣

最後都係鎖定潛水款，邊隻好D

leap year day 係 ig 見得最多係 moser

omega

orient star來來去去都係power reserve display + sometimes open heart 就完事
冇乜創意

omega
tudor呢隻gmt好多日歴有問題，同埋我覺得太厚

投Ω一票

巴打堅有心

我搵唔返個波頭，唯有繼續玩住手持日光先

左邊錯date我揀omega

how

投omg一票

其實...
GMT唔係潛水錶係飛行錶來
係為左俾機師OFFSET個時差先出現

長知識
大家都係揀O

始終 MOSER 最好賣就係隻既perpetual calendar

認真 拎隻black bay 58來比會好D

咁同bb 58比呢

都係o
個面實物好正
利申有bb

呀風開左賣錶網

一樣
下年求婚
下年入伙

包皮有無發炎？

巴打得閒去試戴下
BB58 多經典元素(Base on 1958年既submariner) 細隻D
Seamaster 多新技術(陶瓷圈+面,etc) 有背透 大隻D
我個人偏好BB58

有腳可以 free 雙手輕鬆好多，巴打咁多錶有排玩

其實兩隻都靚

(小朋友才做選擇）

要買錶好趁求婚前買喇

等緊睇你隻 superman

btw 而家買個波頭幾錢

想玩你上次 YouTube 嗰啲 light painting

其實結完婚買完樓之後會仲輕鬆，係入境要偷渡啫

Omega
tudor呢排啲人講到鑊氣重

我啱啱買咗隻,買時問AD sales仲有冇咁嘅事,佢話搞掂晒問題,呢批貨冇問題, 我連續戴咗廿幾日測試,一切正常

其實好多人都冇呢隻錶

器材好耐冇留意，以前影相多數玩 snapshot 都唔會點落腳

隻 superman 仲未輪到

呢隻錶舊年AD要排隊,仲唔係一定有, 最近經濟差先有時擺出嚟, 我咁啱返屋企經過樓下AD, 見佢擺咗隻皮帶嘅, 於是行入去試試, 覺得幾好就買咗

冇折,正價, 買完之後冇見佢再有擺出嚟, 有隻Blackbay 58鋼帶之後擺過出嚟, 都賣咗,呢兩隻暫時都冇再display

有吸引款我會買

直到而家, 我都認為當日試完隻黑十冇買, 之後走去買隻SBDX001選擇正確

如果我要賣錶, 唔計老婆嘅,我會賣晒3隻勞力士都唔會賣佢,日常戴得最多嘅錶之一, 非常接近6159/6215元祖精工潛水錶

停產之後後續嘅型號改面版, 呢隻錶係升值嘅, 估唔到

開定 (43)

原來都咁搶手

人咗隻Defy Classic~~

我對刁陀嘅睇法, 想當抵戴嘅錶, 原因如下

1, 1/4到1/3價錢可以得到勞力士嘅相同售後服務
2. 7成以上勞力士質素
3. 設計上有自己風格,唔係勞底勞的ETA機芯嘅"平價版勞力士", 而且肯試新嘢, 唔似勞力士以保守穩陣為原則, 銅錶勞力士就冇
4. in-house機芯, 天文台認證, 只係2皮零嘢錶,唔少其他牌子做唔到, 冇記錯IWC冇7,8皮嘢錶,多數係ETA改裝嘅

我個人角度睇, 20000~40000呢個價位, 刁陀同GS比較高CP值,有誠意,GS輸在售後服務,保養期短, 維修冇第三方街舖做到,代理閪,所以買水貨,二手正確

以上唔計賣走二手價

2014年通街綠針黑十喎, 仲有折, 嗰時興Panerai

我三隻勞力士係綠針,金鋼綠針同藍面綠玻璃, 最近買嘅綠玻璃都三年幾4年前嘅事 而家都唔會考慮買勞力士

domed 真係好難影得好睇，我呢隻同 Seamaster 都係影到反晒光

咁O記點睇，Ching

O記我唔熟,冇乜研究

O記啲錶好好,但唔知點解吸引唔到我, 從來冇衝動想買, 樓下間太子珠寶鐘錶經過都睇吓有乜O記新錶,睇咗三年都冇幫襯過

ALS BT係咪唔會有折

社巴想問下你去開邊間bt
bt係咪冇折得黎都唔會r到錶帶之類
去開都係太子大厦但想睇下其他bt會唔會有多啲野offer

我去開太子多啲
1881 較少去

1881其實幾隔涉

我太子大廈同1881都問過價，所有款都係正價一個崩都無得減，係咪又係要幫襯幾次先會有折？

講價講到牙血都出可能會減不多於 5% 俾你？
但冇意思丫，情願佢送嘢 / event

所以放棄，最後咪走咗去買水。。。

如果水貨 65 折入到係冇得輸

7成以上勞力士質素唔好玩啦
講用料講機芯輸到pk，3135絕對輾壓你所有機芯，而最接近3135既，其實係你係度睇唔起既eta 2892

機芯唔係咁睇架，刁玩自製幾年？一個機芯好唔好，唔過十年八年都唔作準，過去十年八年刁比人笑左幾耐鑊氣重，咁就可以同勞比啦，勞既七八成係omega唔係佢？

試新野，呢個真係人唔笑狗都吠，攞返omega比
搞左咁耐，個機芯咩特色都冇，十足cartier個幼兒班自製，你話佢創新，omega9幾年開始玩co-axial，得佢肯大改擒縱系統，刁出第一款機芯既時候，omega已經用緊矽游絲，講創新omega玩co axial既時候你知唔知佢幾艱難，宜家omega做到全鏤空陀飛輪，矽游絲計時日曆
刁連計時都要問breitling要，仲要偷停，咁可以同勞同omega比啦？

天文台仲好笑，所有一線brand已經唔玩天文台玩自己標準，勞同omega個標準已經高過cosc，pp已經連geneve seal都唔玩

你知唔知swatch group係10k比緊咩？咸仔美度甚至天梭比緊80個鐘鏈cosc，全瑞士製，刁連3日鏈都未有

我唔想貶低其他品牌，但你上面講既嘢真係唔係，如果你以前eta既，其實tudor仲有啲有趣既嘢

而且講創新，omega付出既努力比刁多好多，我已經盡量比較返關係既omega同勞，其他brand zenith，oris甚至montblanc 都做過比刁有趣好多既嘢出黎，你上面呢堆優點好多brand做得比佢好

我諗住人一世物一世，都係BT入手算
起碼有個體驗

Thanks社巴
其實買唔同價位既錶之後待遇會唔會差別好大?